【區選光復香港】黃之鋒料開票 成北京換特首查警暴指標

【區選光復香港】黃之鋒料開票 成北京換特首查警暴指標

黃之鋒相信，今次區選的結果，將成為北京政府一個重要參照，以決定未來會否「開綠燈」，容許香港成立獨立調查委員會和撤換特首。何頴賢攝

今屆區議會選舉，最終只有報名循港島海怡西參選的香港眾志秘書長黃之鋒因政治主張被裁定提名無效，而就算黃回覆選舉主任查訊時表明「不支持港獨為自決選項」，仍然避不過被DQ，事件惹來國際關注。黃之鋒今天出席港台節目《城市論壇》時指，香港選舉制度出現政治篩選，反映香港沒有一個公平、公開、公正選舉制度，故此政府若要改革選舉制度，首要應是取消選舉主任的政治審查權，他並相信，今次區選的結果，將成為北京政府一個重要參照，以決定未來會否「開綠燈」，容許香港成立獨立調查委員會和撤換特首。

相關新聞：【搶選票狂言】散仔警前主席嘲法官被魔鬼控制 斥林鄭與暴徒同行

選舉主任蔡亮DQ黃之鋒的理據，包括黃沒有摒棄立場，主張自決，民建聯立法會議員梁志祥出席《城市論壇》時則針對候選人的「自決」立場出擊，指知悉兩、三名區選候選人入閘後，其宣傳橫額、海報出現仍然包括「自決」字眼，批評選舉主任是「漏招」：「如果你覺得『自決』嘅人係不能入閘，如果而家佢宣傳『自決』，究竟應該點處理呢？其實都係一個政府要觀察同向公眾解釋嘅問題。」

對於梁志祥批評選舉主任「漏招」，黃之鋒反駁指，選舉主任處理參選資格時根本無任何清晰標準可言，「『民主自決』唔入得閘，（有區選參選人提及）『天滅中共』就入到閘，其實呢樣嘢本身，大家都覺得大惑不解。」他又指，現時高級公務員（意即選舉主任）要淪為思想警察，做法匪夷所思。他相信危機管理委員會若要取消區選，必須盡快清晰交代理據，認為政府現時連警察打消防員的情況亦默許，最終區選若要取消，唯一原因就是警察暴力。

相關新聞：【區選光復香港●海怡西】選舉主任備受政治壓力 黃之鋒：肯定不想接北京的燙手山芋

候選人資料可瀏覽：
-----------------------------

2019區選專頁
光復香港 11.24踢走共產黨
-----------------------------

【撐學生】
召集有心人 撐學生全年睇《蘋果》
立即按此
-----------------------------

百日特刊記載香港人逆權之路
《逆權百日》
《自由之夏》
《Freedom Summer》（自由之夏英文版）

上一則
上一則
【繳費懶人包】賬單問題？教你三大付款/增值方法 確保維持訂閱服務

下一則
下一則
【抗暴之戰】林鄭突被召上京周三晤韓正 反送中風波以來首公開接見

其實黃生過左氣啦 算啦

有咩理據可以覺得個選舉會係公平公正？
佢偷偷地每個民賤聯俾多一萬票你都奈佢唔何

香港人，攬炒！

GPHONE你專心做外交官 幫我地同老美講數啦
不過你唔好再做大中華膠就得

黃之鋒講呢句野係想大家踴躍係立法會區議會選舉入面投票，因為呢個係反映緊民意同將來特首管唔管到落去，若果民主派大勝可能會藉住向某啲訴求妥協而令佢管治無咁唔暢順

尋晚旺角班狗俾人撚到

打完飛機未

0371之後嗰屆咪大勝咗囉，跟住呢？個天跌咗民主落嚟未呀？

重緊票啦

唔好天真

一、我係指出上面班人無睇成篇報道，之後係度唔知講D乜野
二、你呢套邏輯同有班連登仔話遊行示威無咩用其實無乜分別，只能夠講都係戰線既一部份。

種緊票啦

唔好天真

Push

正常嚟講區選贏輸與否都會換林鄭

區選光復香港，傻撚咗

呢個世界冇一步登天 上面唔好太急